[年經] 點樣改善英文Grammer

由細都大 英文都唔算好 依家出嚟做嘢幾年
有時打report 整ppt 都覺得自己詞不達意
依家做緊間MNC 有時畀鬼佬老細圈我Grammatical mistakes

想請教大家有咩改善英文寫作同Grammer 方法

睇書 睇報紙 問人 作多啲文 講多啲 用英文諗 唔好用中文諗句子 語言一定要浸 無速食

正正經經，搵個私人補習老師啦
每個禮拜交作文+同佢練speaking

答案人人都知
不過大部分人都唔去做

其實真係最好去補習grammar，補咗之後嘅concept 一定會清楚好多，寫文都會流暢啲
幾年前暑假都有特登比錢去上grammar班，雖然係貴咗啲同chur，不過真係覺得好有用，平時寫email同essay都少咗好多文法嘅mistake

利申：唔係個個英文補習老師都教得好grammar，真係好撞彩

Grammer可以由小學grammer學起既, 咁個底會打得好啲
當然我唔知你係唔係好差

買本grammar書做
你睇幾多都冇l用
如果冇做過一次grammar書
所有野都係靠估
做一次grammar書 有個General principle先
再睇會好d

首先唔好連Grammar都串錯

我淨係知Grammar都串錯
你同樓豬一樣水平

你試下快快手手人肉translate返你呢篇嘢俾大家睇，等大家知道你個程度去到邊咁先知點改善

Try try la

有冇試過用d 咩grammar software
e.g. grammarly
利申未用過

平時要閱讀多啲或者睇多啲片

真正做緊嘢嗰陣時，當你對自己啲phrasing/串字/任何文法上唔肯定嘅時候，就Google，咁下次你就記得點樣用，從而慢慢就會進步

利申：細細個過咗外國讀書對英文接觸都好幾年，依家出嚟做嘢都會成日google confirm返自己寫嘅嘢啱唔啱grammar

最緊要唔識就真係去查
呢啲嘢冇得話怕煩

邊度有成人grammer 班

知易行難

做grammar exercise
睇多啲例句
寫文俾人改
睇書睇報紙
睇劇

grammerly

[

English Grammar in Use 藍色果本

認真，學好中文grammar先，好多grammar語言係共通，grammar差一個重要原因係對grammar冇概念，用一隻自己都唔熟既語言去學佢既概念係好難學識

利申翻譯系畢業